有冇人第一次聽誤會咗「裸」字意思？

細個第一次聽裸辭、裸婚、裸考，以為真係除晒衫辭職、結婚、考試，心諗咁過癮我又試下先

Ic

👍🏻 10/10

咁你試左未

唔係除晒衫咁係咩

唔會
我有學好中文

屋企試過「裸考」online test，其他都未有機會

不嬲都係咁解喎ching

好少接觸支那用語

「裸」係支那語？sor 我真係唔知

「祼」字唔係，但以上的祼乜祼物係大陸式用法

原來如此，咁應該點叫？

個人意見：

祼辭：支那用語，意思不完全清楚，涉及支那勞工法例，唔適合香港使用，本地多數用辭職(一個通知或一個月代通知金)。

祼婚：意思不明(雙方都係第一次結婚？指腹為婚？)，無法評論

祼考：本地多數用「空槍上陣」.........

當然支那用語用唔用係你自由，但少用為妙

你解釋已經有問題
1）裸辭意指非工駁工咁辭職，唔係單單離職
2）裸婚指無樓情況下結婚

裸考都可以話啱，但你其他曲解晒就話係支語

利申：濕鳩中文系畢業

Ching 唔同地方嘅文化會影響其他嘅
如果香港話納左蝗語嘅字
咁又算唔算支語？EG屌打
如果納左英文嘅字
咁又算唔算英文？EG 打J

依個係文字學嘅討論範圍嚟
咁本身語言文字就係不斷吸納、演進緊
即係所謂約定俗成
正如我哋而家都唔係講緊古南越語

有時見人屌人講蝗語就諗香港話可唔可以吸收蝗語變自己語
OKthx

其實我開錯台，應該搬返去學術台

唔同地既解讀都唔同。
裸辭係日本係以赤裸表達對工作既憤慨，唔會帶走任何野，同公司劃清界線。
裸婚係就係講緊結婚雙方赤裸坦承相對，以最真實既心作一世既承諾。係啲開放啲既西方地方，賓客係唔會對新郎新娘有斜視，會覺得好神聖。
裸考係重考試既文化地方係一種全力以赴既心態，但多數係啲學校模擬考先會除哂衫考，係公開試多數受限制。
赤裸係一個好多地方都有既文化，連帶唔同地方唔同行為個陣赤裸都有唔同意義。
樓主可以試下裸辭

唔著衫係叫裸體，完

支那仔死反去支那

打天才波Lo, 空咩撚野槍。

無錢結婚去就咁簽紙Lo

未揾到工就resign

其實只係支那人先care 呢d status. 狗就一世都係狗。

係香港，無車無樓學咩撚野人結婚呀，死左去唔準投胎添呀

你老母，講左幾撚多次唔好再提屌打呀屌你老母趁地淋！

死支那仔。

比三毛你同我收嗲。